"Гра Престолів" - нова віха в історії ТБ-серіалів

"Гра Престолів" (англ. Game of Thrones) - американський телесеріал у жанрі "історичне фентезі" зі змістом, створений за мотивами циклу романів "Пісня Льоду і Вогню" письменника Джорджа Мартина. Прем'єра в США відбулась на кабельному телеканалі HBO 17 квітня 2011 року. Серіал одразу отримав високі оцінки критиків та вірну армію фанатів, а телерейтинги зростали з кожним сезоном.

Сюжет
Основна дія відбувається на континенті Вестерос, де п'ять різних фракцій борються за Залізний Трон або за право створити своє королівство:
Джофрі Баратеон і Ланністери
Ренлі Баратеон + дім Тиреллів
Стенніс Баратеон
Роб Старк і армія Півночі
Залізний Остров

Залізний Трон

Паралельно, у далекому Ессосі, дочка зміщеного короля - Дейенеріс Таргарієн - має пройти шлях від красивої ляльки до самостійного гравця у грі престолів.

Вплив на телеринок
"Гра Престолів" показала продюсерам та телеканалам, що дорогі та масштабні серіали, більше схожі на багатосерійні фільми, ніж на класичні "процедурні" серіали, дуже
популярні серед глядачів і витрати, які раніше здавалися величезними для однієї серії - від 10 млн доларів за серію - чудово окупаються великими телерейтингами.

Відьмак (Netflix)
Пацани (Amazon)
Мандалорець (Disney+)
Чорнобиль (HBO)
Американські боги

Детальніше про серіал
